\taskpic[80pt]{ Конус высотой $h$, имеющий в основании круг радиуса
  $R$, симметрично стоит на подставке в виде цилиндра радиуса $r < R$
  и погружен в воду (см. рис.). Вода доходит до вершины конуса. Какая
  минимальная плотность может быть у конуса, чтобы он не всплыл?
  Площадь круга вычисляется по формуле $S = \pi R^2$, объем конуса~---
  $V = \frac{1}{3} h S$.}
{
  \begin{tikzpicture}[rotate = -90, scale = 0.4]
    \fill[blue!15!white] (-2.9, -4) rectangle (5.5, 3);
    \draw (-3, -4) -- ++(8.5, 0) -- ++(0, 7) -- ++(-8.5, 0);
    \draw[fill = white] (3, -2) -- ++(-5, 2) -- ++(5, 2);
    \draw[fill = gray] (5, -1) -- ++(-2, 0) -- ++(0, 2) -- ++ (2, 0);
    \draw[dashed] (3, 2) arc [start angle=90, end angle=270, x
    radius=1, y radius=2];
    \draw[fill = white] (3,-2) arc [start angle=-90, end angle=90, x
    radius=1, y radius=2];
    \draw[fill = gray] (5,0) ellipse [x radius=0.5, y radius=1];	
    \draw (3,0)[pattern = north east lines] ellipse [x radius=0.5, y
    radius=1];
    \draw (3, -3) node {$S_1$};
    \draw (5, -2) node {$S_2$};
  \end{tikzpicture}
}

\task{ В сосуд с водой насыпали некоторое количество соли, в
  результате чего через некоторый промежуток времени плотность
  получившейся жидкости стала с глубиной меняться по закону
  $\rho = \rho_0 + ah$, где $\rho_0 = 1~\text{г/см}^3$, а
  $a = 0{,}01~\text{г/см}^4$. В жидкость опустили два шарика,
  связанные нитью такой длины, что расстояние между центрами шариков
  не может превышать $15~\text{см}$. Объем каждого шарика
  $1~\text{см}^3$, массы $1{,}2$ и $1{,}4~\text{г}$. На какой глубине
  в равновесии находится каждый шарик? Нить считать невесомой и
  нерастяжимой.  }

\task{ Воздушный шар имеет объем $1600~\text{м}^3$. Шар заполнен
  гелием, плотность которого $\rho_{\text{г}} =
  0{,}18~\text{кг/м}^3$. Снаряжение воздушного шара (оболочка, сетка,
  корзина) весит $4500~\text{Н}$. Вычислите подъемную силу
  шара. Какова будет подъемная сила, если этот шар заполнить теплым
  воздухом, плотность которого $0{,}16~\text{кг/м}^3$? Плотность
  воздуха $\rho_{\text{в}} = 1{,}29~\text{кг/м}^3$.}
